Version con una arquitectura de tres capas:
Acceso a datos, con su respectivo repositorio.
Capa de negocios (en este caso, es un simple pasa manos de informacion)
Front, con un proyectito de winForm.

Funciona como un crud, lista informacion. Para editar o eliminar datos, es necesario seleccionar la celda del ID con la que se quiere trabajar.